<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel><title>考え事 on 孤筝の温暖小家</title>
    <link>http://localhost:1313/ja/categories/%E8%80%83%E3%81%88%E4%BA%8B/</link>
    <description>Recent content from 孤筝の温暖小家</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ja</language>
    <managingEditor>lvbowen040427@163.com (孤筝)</managingEditor>
    <webMaster>lvbowen040427@163.com (孤筝)</webMaster>
    
    <copyright>All website licensed under CC BY 4.0</copyright>
    
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2025 19:46:04 +0800</lastBuildDate>
    
    <atom:link href="http://localhost:1313/ja/categories/%E8%80%83%E3%81%88%E4%BA%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss&#43;xml" />
    
    
      
    
    
    
    <item>
      <title>大学3年前期のまとめ</title>
      <link>http://localhost:1313/ja/post/thoughts/%E5%A4%A7%E4%B8%89%E4%B8%8A%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 19:46:04 &#43;0800</pubDate><author>lvbowen040427@163.com (孤筝)</author>
      <guid>http://localhost:1313/ja/post/thoughts/%E5%A4%A7%E4%B8%89%E4%B8%8A%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description><![CDATA[<h1>大学3年前期のまとめ</h1><p>作者: 孤筝 (lvbowen040427@163.com)</p>
          <h2 id="期末試験について">
<a class="header-anchor" href="#%e6%9c%9f%e6%9c%ab%e8%a9%a6%e9%a8%93%e3%81%ab%e3%81%a4%e3%81%84%e3%81%a6"></a>
期末試験について
</h2><p>学生にとって、学期で最も重要なのは成績のようだ。<del>伝統的な美徳</del>である「泥縄式勉強」を貫き、期末の半月はほぼ毎日猛勉強した（もちろんサボる時もあった<del>なぜ16週目にも実験があるんだ、くそ</del>）。とにかく落第はせず、点数は高くないが満足している（一日で空気力学を学び終えて70点以上取る実力は言うまでもない）。</p>
<p>そしてまた「新学期こそちゃんと勉強する」という嘘の決意を口にするのだろう、笑。
だが本当に勉強すべきだ、そうでなければどうやって博士課程を卒業するのか？</p>
<h2 id="博士課程について">
<a class="header-anchor" href="#%e5%8d%9a%e5%a3%ab%e8%aa%b2%e7%a8%8b%e3%81%ab%e3%81%a4%e3%81%84%e3%81%a6"></a>
博士課程について
</h2><p>私は「銭班」の学士・博士一貫コースを選んだが、4+3の早期卒業のためでも（そんな実力もない）、より高い給与や「社会的地位」をもたらす学位を求めるためでもない。昔「Doctor」を「博士」と翻訳した人は、その「博学博聞」の名声を強調したかったのだと思う。</p>
<p>「人に博士進学を勧めるのは罪」と言われ、留年や鬱に悩む人が多い中、私は自分で創造し、前人未到の成果を生み出してみたい。肩書きのためでも、派閥のためでもなく、人々のため、人類の利益のためだ。</p>
<p>以前にも言ったように、</p>
<blockquote>
<p>私の物質的要求は家族を養えるだけで、現状では難しくない。だが学士課程の学識に満足していない、4年学んでもまだ入門すらできていない気がする。
何十年、何百年も前に先人が探求した知識に縋って、日進月歩の現代を生きるのか？最先端の学問に触れる機会を捨てて家計維持に安住するのか？私にはできない。
才能のない私が学術的に大成できないかもしれないが、人類の開拓と革新の勇気を捨ててはならない。少なくとも最前線の証人となり、世代を超えて物質と精神の束縛に挑む姿、文明が穏やかな揺り籠から未知の深宇宙へ向かう姿を見届けたい。
新たな知を得る快感を手放せない、
私はすでに空に触れたのだから。</p></blockquote>
<p>今日は大言壮語が多すぎた、心の底では自分に何かを変える力などないと思っている。おそらく平凡なまま、論文を水増ししてどうにか卒業する学術ゴミになるだろう。
だがとにかく試すべきだ、行動すべきだ、山がそこにあるから。</p>
<h2 id="家族について">
<a class="header-anchor" href="#%e5%ae%b6%e6%97%8f%e3%81%ab%e3%81%a4%e3%81%84%e3%81%a6"></a>
家族について
</h2><p>深刻な話題の後は、軽い話題を。
8月に母が武漢同済で手術を受けた時、2週間付き添った<del>世話とは言いにくい</del>。子宮摘出後2ヶ月休養し、元気になったが、また早出遅帰の仕事に戻ってしまった、はあ。
家族には特に心配事もなく、平穏だ。
冬に祖母が作ってくれた卵の甘いスープが懐かしい。</p>
<h2 id="友人について">
<a class="header-anchor" href="#%e5%8f%8b%e4%ba%ba%e3%81%ab%e3%81%a4%e3%81%84%e3%81%a6"></a>
友人について
</h2><p>学校生活は相変わらずで、電子設計コンテスト以外は特に波乱もなかった。友人たちも変わらず、好きな人は元気で、それぞれの生活を送っている。
<strong>天涯地角、知己は半ば散り散りに。</strong></p>
<h2 id="ハンガリー旅行について">
<a class="header-anchor" href="#%e3%83%8f%e3%83%b3%e3%82%ac%e3%83%aa%e3%83%bc%e6%97%85%e8%a1%8c%e3%81%ab%e3%81%a4%e3%81%84%e3%81%a6"></a>
ハンガリー旅行について
</h2><p>宇宙科学院の冬休みブダペスト工科大学訪学プログラムに申し込み、2週間滞在して帰国する準備だ。
将来の勉強に関係のないAI応用を学び、本当に役立つスキルを期待しているわけではない。
初めの数日は現地の食事がまずく、どうやって生きているのか不思議だった。後で地元のレストランでグヤーシュ（牛肉とジャガイモ、ニンジン入りのスープ）を食べ、確かに美味しかった。豚足も絶品で、量が多い<del>なのに関節と訳すのはなぜ？</del>。
ステーキは論外で、レア過ぎて切れず噛み切れない。パンもパサパサで、サラダは石のように硬い。</p>
<p>印象的だったのはトイレで、見たすべてのトイレが清潔で、定期的に清掃されトイレペーパーが補充されていた。手洗い用洗剤、乾燥機、ペーパータオルも完備（驚）。寮のトイレには便器洗浄用シャワーヘッドと洗剤漬けのブラシまであった。すべての水道で24時間冷水・温水が使え、暖房が効き過ぎて室内が暑いこともしばしば。
唯一の残念点は公衆トイレがほぼなく、有料の場所もあることだ。
先進国は金があり、資源をふんだんに使える。中国の北方で暖房を買えず、南方でエアコンを使えない人々を思うと胸が痛む。
世界には苦しむ人々が多すぎる、まだまだ努力が必要だ。</p>
<p>お土産を買ったが、友人に先に見られるとサプライズが台無しなので詳細は伏せる。</p>
<h2 id="あとがき">
<a class="header-anchor" href="#%e3%81%82%e3%81%a8%e3%81%8c%e3%81%8d"></a>
あとがき
</h2><p>明日帰国して新年を迎える、とても懐かしい。
残り半分の冬休みは『通信原理』をしっかり勉強するつもり（するかもしれないし、しないかもしれない）。
新年の幸せと平安を祈る。
2025年1月24日</p>

        <hr><p>本文 2025-01-28 首发于 <a href='http://localhost:1313/'>孤筝の温暖小家</a>，最后修改于 2025-01-28</p><p>All website licensed under CC BY 4.0</p>]]>
      </description>
        <category>考え事</category>
      
    </item>
    
    
      
    
    
    
    <item>
      <title>大学2年生後期学期のまとめ</title>
      <link>http://localhost:1313/ja/post/thoughts/%E5%A4%A7%E4%BA%8C%E4%B8%8B%E5%AD%A6%E6%9C%9F%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 01:14:14 &#43;0800</pubDate><author>lvbowen040427@163.com (孤筝)</author>
      <guid>http://localhost:1313/ja/post/thoughts/%E5%A4%A7%E4%BA%8C%E4%B8%8B%E5%AD%A6%E6%9C%9F%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description><![CDATA[<h1>大学2年生後期学期のまとめ</h1><p>作者: 孤筝 (lvbowen040427@163.com)</p>
          <p><strong>前日までのあらすじ：</strong></p>
<blockquote>
<p>確率論の試験が午後だと思い込んでいて、11時までぐっすり寝てしまい、目覚めてから宮保鶏丁の弁当を注文。<br>
静かに絶望した……</p></blockquote>
<p>おそらく本当に終わったのだろう、2年生としても、推薦入学の資格としても。物語の結末はしばしば予期せぬ形で訪れ、俳優にも観客にも強い印象を残すものだ。<br>
銭学森クラスに来て1年、確かにこれまで以上の試練を経験した。朝8時の授業に駆けつけるたびにルームメイトが寝ているのを見、夜の実験が終わって帰るとルームメイトがゲームをしているのを見て、歯がゆい思いをした。<br>
それでも価値はあったのか？<br>
後悔は一切ない。</p>
<p>後輩たちには本気で「やめておけ」と助言するが、自分自身は銭学森クラスを選んだことを悔やんでいない。航空宇宙に近づくため、迷わず機械電気学部から銭学森クラスに移った。願書を書いた瞬間から、授業の多さ、忙しさ、競争の激しさ、そして推薦入学の難しさを予想していた。知乎（中国版Quora）の先輩たちの「やめておけ」投稿も私を止められなかったし、今の私も23期の後輩たちを止められないだろう。</p>
<p>市街地から遠く離れた長安キャンパスでは、昼間の分厚い綿のような白雲や、夜の無数の星々が、「コンテスト」や「推薦入学」といった言葉よりもずっと魅力的に映る。単位や推薦入学のことで悩まなくなった今、気持ちはずっと楽になった。</p>
<p>落ち込む必要もない。何もない新中国で航空産業を築き上げた人たちに比べれば、大学院入試の挫折など大したことではない。ただ道が少し曲がりくねっているだけだ。歩き続ければいい。</p>
<p>幸い、今学期の授業の大半はすでに理解している。確率論の試験を受けられなかったのは基礎が不十分だったからで、不足部分は実践で補えばいい。学問を身につけたのだから、この半年を無駄にしたわけではない。</p>
<blockquote>
<p>「選ばなかった道はいつもより魅力的に見えるが、過去の自分が選んだ道が常に最も正しかったと信じている」<br>
「学校は人を教育する場所であって、点数を争う場所ではない。大学がなぜ『大』なのか？ 大学問、大いなる知恵、大いなる境地があるからだ」</p></blockquote>
<p>1年前に書いたこれらの言葉を、常に自らを戒めるために心に留めている。本質を見失い、世俗の表面に惑わされてはいけない。どこへ向かうのか？ 航空宇宙へ、人民大衆へ、共産主義へ。<br>
<strong>凹凸のある道を踏み固めて大道とし、困難と戦い終えたらまた出発する。</strong></p>
<p>確率論のノートを徹夜でまとめたせいで頭が混乱したのかもしれないが、今後もノートは公開していくつもりだ。同期には役立たないかもしれないが、後輩たちのためになるだろう。知識の普及と文化的共有へのささやかな貢献だ。</p>

        <hr><p>本文 2024-06-27 首发于 <a href='http://localhost:1313/'>孤筝の温暖小家</a>，最后修改于 2024-06-27</p><p>All website licensed under CC BY 4.0</p>]]>
      </description>
        <category>考え事</category>
      
    </item>
    
    
      
    
    
    
    <item>
      <title>ブログ構築のまとめ（Hexo&#43;Github版）</title>
      <link>http://localhost:1313/ja/post/thoughts/blog%E5%BB%BA%E6%88%90%E6%80%BB%E7%BB%93hexo&#43;github%E7%89%88/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 09:30:52 &#43;0800</pubDate><author>lvbowen040427@163.com (孤筝)</author>
      <guid>http://localhost:1313/ja/post/thoughts/blog%E5%BB%BA%E6%88%90%E6%80%BB%E7%BB%93hexo&#43;github%E7%89%88/</guid>
      <description><![CDATA[<h1>ブログ構築のまとめ（Hexo+Github版）</h1><p>作者: 孤筝 (lvbowen040427@163.com)</p>
          <p><strong>初期のサイト構築記録、現在は無効、記念として残す</strong></p>
<p><a href="https://guzhengsvt.github.io">https://guzhengsvt.github.io</a></p>
<p>GitHub+Hexoを基盤に構築した個人ブログ、現在主要機能の施工は完了。</p>
<p>二日間のハードな作業を経て、遂に二年間の夢を実現しました——自分だけの個人サイト（ブログ）を作ることです。この皆が同じことを言い、騒がしい時代において、これはインターネット上の一片の自分だけの土地と言えるでしょう。</p>
<p>Blogを作る計画は、二年前にネットサーフィンをしてリソースを探している時に、多くの先輩方が作った美しいブログを見て芽生えました。初期段階では基本的に暗中模索で、何も分からず、英語も苦手で、ドメインやサーバーを買うお金もありませんでした。高校三年生の時は学業のため一年間中断し、阿里雲で買ったドメインも期限切れになりました。</p>
<p>この道のりで助けてくれた人々/プラットフォーム/企業/コミュニティに感謝します。</p>
<p>以下は謝辞リスト（順不同）：</p>
<p>特に中国科学技術大学の先輩が、マルチ端末環境下でGit Bushのみが安定して動作する問題を解決してくれたことに感謝；</p>
<p>GitHubが提供するオープンソースプラットフォームに感謝；</p>
<p>GitHubと三丰雲が提供する無料サーバーに感謝；</p>
<p>Fuukei SakurairoとNexTが提供するテーマサポートに感謝；</p>
<p>mukesが提供するGitインストールチュートリアル（https://blog.csdn.net/mukes）に感謝；</p>
<p>何欣が提供するHexo環境構築チュートリアル（https://www.simon96.online/）に感謝；</p>
<p>蜗牛非牛が提供するNextテーマ美化方法（https://blog.csdn.net/qq_34003239?type=blog）に感謝；</p>
<p>siriyangが提供するGit学習ノート（https://blog.siriyang.cn/）に感謝；</p>
<p>ookamiAntDが提供するHexo+Github+Codingを基盤にした個人ブログ構築基礎チュートリアル（https://yangbingdong.com/）に感謝；</p>
<p>reuixiyが提供するHexo + NexT + GitHub Pages超深度最適化チュートリアル（https://io-oi.me/）に感謝。</p>
<p>一部の参考資料は既に作者が見つからなかったり、作者のブログが様々な理由で閉鎖されていたりして、全てを列挙することができず、申し訳ありません。</p>
<p>皆さん、私のblogをブックマークし、宣伝してください。今後不定期に以下の内容を含むがこれに限らない更新を行います：</p>
<p>Blogの機能改善</p>
<p>個人的なつぶやき/発作</p>
<p>様々なまじめな・まじめじゃない学習資料</p>
<p>技術的な攻略</p>
<p>以前書いた詩や文章</p>
<p>最後に、皆さん中秋節おめでとうございます、先生方とこれから先生になる学生の皆さん教師節おめでとうございます。</p>
<p>以上</p>
<p>2022年9月10日土曜日</p>
        <hr><p>本文 2022-09-10 首发于 <a href='http://localhost:1313/'>孤筝の温暖小家</a>，最后修改于 2022-09-10</p><p>All website licensed under CC BY 4.0</p>]]>
      </description>
        <category>考え事</category>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
