<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Review on 孤筝の温暖小家</title>
    <link>https://guzhengsvt.cn/ja/categories/review/</link>
    <description>Recent content from 孤筝の温暖小家</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ja</language>
    
    <managingEditor>lvbowen040427@163.com (孤筝)</managingEditor>
    <webMaster>lvbowen040427@163.com (孤筝)</webMaster>
    
    <copyright>特別な記載がない限り、このブログのすべての記事は BY-NC-SA ライセンスの下で提供されています。転載の際は出典を明記してください！</copyright>
    
    <lastBuildDate>Fri, 27 Jan 2023 18:29:31 +0800</lastBuildDate>
    
    
    <atom:link href="https://guzhengsvt.cn/ja/categories/review/index.xml" rel="self" type="application/rss&#43;xml" />
    

    
      
      
      
    

    <item>
      <title>『流浪地球2』を観て</title>
      <link>https://guzhengsvt.cn/ja/post/review/%E6%B5%81%E6%B5%AA%E5%9C%B0%E7%90%832%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 18:29:31 &#43;0800</pubDate>
      <author>lvbowen040427@163.com (孤筝)</author>
      <guid>https://guzhengsvt.cn/ja/post/review/%E6%B5%81%E6%B5%AA%E5%9C%B0%E7%90%832%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      <description>
        <![CDATA[<h1>『流浪地球2』を観て</h1><p>著者：孤筝（lvbowen040427@163.com）</p>
        
          <p>予算が十分で、特殊効果も素晴らしく、特にスペースエレベーターの長回しシーンは「Space Elevator」の体感が炸裂し、巨構主義者の私の夢を実現してくれたと言える。</p>
<p>テーマが多く、どれがメインテーマかはっきり言えない。もしかしたら「団結」か？周老先生の演説は心に響き、そのモデルは周総理かもしれない。似ている、あまりにも似ている。</p>
<p>私たちは決して主旋律（愛国主義的なテーマ）が嫌いなわけではない。嫌いなのは、中身のない強調や、強制的に押し付けられる「ポジティブエネルギー」だ。</p>
<p>いくつかの時点での予告と「デジタル生命」の設定は、『インターステラー』やアシモフの『ファウンデーション』を彷彿とさせる。</p>
<p>主題歌『人は＿』の歌詞「さようなら、私の月光、私の青、私の愛。鋼鉄の巨獣が轟き、私たちは夜に入ることを拒む」からも、『インターステラー』がこの作品に与えた影響がわかる。</p>
<p>前のフレーズは『流浪地球2』の周老先生の台詞から、後の「夜」は『インターステラー』で引用されたディランの詩『Do Not Go Gentle into That Good Night』から。「鋼鉄の巨獣」はおそらくプラネットエンジンを指し、それは人類の科学技術の象徴であり、地球脱出の希望でもある。</p>
<p>この作品は完全に『インターステラー』の水準に達していると言える。</p>
<p>さらに驚きだったのはエンドロールの第二曲『細水長流』で、「SF」という言葉とは「そぐわない」フォーク調のスタイルが、この冷たい宇宙に人間的な温もりを灯した。これは劉慈欣のマクロなSF世界ではなかなかできないことであり、小説と映画それぞれの芸術的な特色でもある。</p>
<p>私はゆっくりと『細水長流』を聴き終わり、最後に映画館を出た。頭の中には「水のようにさらさらさらさら」というフレーズだけが残っていた。</p>
<p>孤筝<br>
2023年1月27日</p>

        
        <hr><p>この記事は2023-01-27に<a href='https://guzhengsvt.cn/'>孤筝の温暖小家</a>で公開され、最終更新日は2023-01-27です</p><p>特別な記載がない限り、このブログのすべての記事は BY-NC-SA ライセンスの下で提供されています。転載の際は出典を明記してください！</p>]]>
      </description>
      
        <category>Review</category>
      
    </item>
    
      
      
      
    

    <item>
      <title>『風ノ旅人（Journey）』——友情と生命への巡礼の旅</title>
      <link>https://guzhengsvt.cn/ja/post/review/%E9%A3%8E%E4%B9%8B%E6%97%85%E4%BA%BAjourney%E4%B8%80%E5%9C%BA%E5%8F%8B%E8%B0%8A%E4%B8%8E%E7%94%9F%E5%91%BD%E7%9A%84%E6%9C%9D%E5%9C%A3%E4%B9%8B%E6%97%85/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 17:43:33 &#43;0800</pubDate>
      <author>lvbowen040427@163.com (孤筝)</author>
      <guid>https://guzhengsvt.cn/ja/post/review/%E9%A3%8E%E4%B9%8B%E6%97%85%E4%BA%BAjourney%E4%B8%80%E5%9C%BA%E5%8F%8B%E8%B0%8A%E4%B8%8E%E7%94%9F%E5%91%BD%E7%9A%84%E6%9C%9D%E5%9C%A3%E4%B9%8B%E6%97%85/</guid>
      <description>
        <![CDATA[<h1>『風ノ旅人（Journey）』——友情と生命への巡礼の旅</h1><p>著者：孤筝（lvbowen040427@163.com）</p>
        
          <hr>
<h2 id="tags-ゲーム-レビュー-インディーゲーム-アート-感動">
<a class="header-anchor" href="#tags-%e3%82%b2%e3%83%bc%e3%83%a0-%e3%83%ac%e3%83%93%e3%83%a5%e3%83%bc-%e3%82%a4%e3%83%b3%e3%83%87%e3%82%a3%e3%83%bc%e3%82%b2%e3%83%bc%e3%83%a0-%e3%82%a2%e3%83%bc%e3%83%88-%e6%84%9f%e5%8b%95"></a>
title: 風の旅人
description: 久聞不如一見。2021年にB站で配信された全流程を見て、美しい画風に魅了されました。2年後に実際にプレイしても、その感動は色あせていませんでした。
keywords: 風の旅人, Journey, ゲームレビュー, アートゲーム, インディーゲーム
tags: ゲーム, レビュー, インディーゲーム, アート, 感動
</h2><p>名前は聞いたことがあったが、実際に体験するのは初めてだった。</p>
<p>2021年、私はB站である配信者の全流程ライブを見て、その美しい画風にすっかり魅了された。2年後に自分でプレイしてみても、グラフィックへの衝撃は当時と変わらず、感動は新鮮なまま心に染み込んだ。</p>
<p>2023年1月12日、二人の見知らぬ旅人と共に旅をした。一人は砂漠を、もう一人は雪山を共に過ごしたが、どちらも名前を教えてくれなかった。まるで人混みで出会い、知り合い、そして別れる私たちのようだった。私たちは一緒に砂丘を駆け抜け、雪原を登り、雲の上を飛び、最後は頂上で別れた。彼らがモールス信号で連絡先を教えようとしたのかもしれないが、私はそれがわからなかった。</p>
<p>出会えても知り合えない結末が、きっと一番いいのだろう。<br>
私は心から残念に思い、同時に感動と愛で満たされた。</p>
<p>「光・遇」の先輩である2012年のJourneyは、プラットフォームの利点によりさらに高い美術表現力を誇り、砂粒、雪、砂丘、寒風、白雲、すべてが美を求める目を引きつける。ステージデザインも、繰り返しが極めて少ない。</p>
<p>とにかく、まだ買っていない人は早く買うべきだ。私はSteamで定価55で買ったが、後悔はしていない。</p>
<p>「風の旅人」が発売されて11年、賞賛の言葉は星の数ほどあるので、私は拙い文章を付け加えない。以下、小黑盒ユーザー白葉wlaefのレビューを引用する：</p>
<p>「このゲームで最も驚くべきは、そのマルチプレイシステムと独特なプレイヤー間のインタラクションモードだ。文字によるコミュニケーションは一切できず、長短さまざまな音調の呼び声で曖昧な概念を伝えるしかない。このインタラクションモードは、人のすべての外見を捨て去り、最も根源的な核心だけを残している。旅の全行程を終えることは、人生の一部を経験するようなものだ。見知らぬ人と人生の孤独な旅で出会い、共に歩み、そして別れる。プレイ時間は短いが、余韻は長い。</p>
<p>私は風の旅人をプレイする前に、ABZUと光遇を完全に体験していた。この二人の後発と比べると、風の旅人は明らかにより高い格調を持っている。ABZUはストーリーとゲーム性の両方で弱く、光遇は無料ゲームのメカニズムの必要性から、コミュニケーションシステムをさらに開放し、装飾品を通じてプレイヤー間の差異を強調し、ゲームの社交属性を強化して日々の活性化と消費を促進している。しかし、このような開放はすべて、一種の競争の尺度を与えてしまう——私の髪型は限定品、私の楽器は限定品、この強者は装備が良いからしっかりついていこう、というような常套的な考えがこれらのメカニズムの背後に広がり、プレイヤーはゲームがもたらす精神的な満足を楽しむことから、最終的には競争と比較へと傾いていく。</p>
<p>しかし、風の旅人では、何の基準もない。共に歩む相手には独特のスタイルや特別な色はなく、相手の性別や年齢、ゲームのレベルもわからない。各プレイヤーは人の象徴としての記号になり、これらの情報が遮断されることで、かえってプレイヤーの動機はより純粋になり、自分自身の内なる考えに近づく——この見知らぬ人を置き去りにして一人で進むことも、何の負担もなく彼と共に困難を乗り越えることもできる。あなたの情熱は報われないかもしれないし、あなたの冷淡さも責められることはない。すべては旅の一時の出来事で、最終的には記憶の中にだけ保存される。</p>
<p>実際、風の旅人をプレイしていると、すべての外見を取り除いた後、人は皆善良なのだと感じる。私があなたに一声呼びかけ、あなたが一周回って一声返してくれるだけで、心が満たされる。しかし、ほとんどのゲームはますます差異、対立、競争の方向に進んでいるように思える。もしゲームの設計者までがプレイヤーに階層を分けさせ、殺戮を促すのであれば、プレイヤーはこのルールの下でどうして友好的な人になれるだろうか？長い目で見れば、このような差異と対立に満ちたゲームはむしろ一種の慣習的なシステムになり、それが風の旅人を体験した時の驚きと特別さの理由なのだと思う。今考えれば、この驚きは風の旅人への賛美であると同時に、現在のゲームの潮流への嘆きでもある。競技ゲームが悪いとは思わないが、見渡す限り競技ゲームばかりの現状は、ゲームという芸術媒体を少し無駄にしているように感じる。」</p>

        
        <hr><p>この記事は2023-01-12に<a href='https://guzhengsvt.cn/'>孤筝の温暖小家</a>で公開され、最終更新日は2023-01-12です</p><p>特別な記載がない限り、このブログのすべての記事は BY-NC-SA ライセンスの下で提供されています。転載の際は出典を明記してください！</p>]]>
      </description>
      
        <category>Review</category>
      
    </item>
    
      
      
      
    

    <item>
      <title>『微光の鏡』レビュー</title>
      <link>https://guzhengsvt.cn/ja/post/review/%E5%BE%AE%E5%85%89%E4%B9%8B%E9%95%9C%E8%AF%84%E6%B5%8B/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 09:47:36 &#43;0800</pubDate>
      <author>lvbowen040427@163.com (孤筝)</author>
      <guid>https://guzhengsvt.cn/ja/post/review/%E5%BE%AE%E5%85%89%E4%B9%8B%E9%95%9C%E8%AF%84%E6%B5%8B/</guid>
      <description>
        <![CDATA[<h1>『微光の鏡』レビュー</h1><p>著者：孤筝（lvbowen040427@163.com）</p>
        
          <p>画風に興味があり、他の面での要求が高くないプレイヤーにとっては、現時点ではおすすめです。</p>
<p>まず最も魅力的なのはcici氏の画風で、類似ゲームの暗めの画風は個人的にはあまり好きではありません。</p>
<p>ストーリー面は……謎です。特に最初の2章は、多くのことが「当然のごとく」進み、理由もなくモンスターと戦い、理由もなく感動したり和解したりします。2章を過ぎてもストーリーの背景がよくわかりません。序盤のナレーションはしっかりと作り込んで、世界観や鏡の中の世界の異変などを説明するべきでした。</p>
<p>シーン切り替えは黒画面に白文字、または一枚の画像に文字を載せるだけという簡素なもので、あまりにも貧弱です。Oriと比べずとも合格ラインには達していません。3人の小さなスタジオで、cici氏がまだmiHoYoで働いていることを考慮すると、生産性に問題があるのは理解できます。ttゲームが発売後に収益を得て、スタッフを増やし生産性を向上させ、最初の数章を最適化してくれることを願っています。</p>
<p>戦闘システムに関しては、tt氏がまずは小規模なものを作ると言っていたので、複雑に設計されていません。しかし、この鏡元精霊のデザインは少し4399っぽい感じがします（笑）。キャラクターの被ダメージ反応を弱め、敵の被ダメージ反応を強化してほしいです。敵を攻撃しても敵がノックバックせず、敵に攻撃されると硬直＋ノックバックされるのは少し辛いです。</p>
<p>マップに関しては、ガイドデザインはまあまあで、迷子になることはありません。しかし、これは主にマップの奥行きが不足しているためで、プレイヤーが行ける場所が限られているからだと思います。小規模ゲームと決めているなら、これは許容範囲です。タブマップのデザインを見る限り、tt氏はOriやHollow Knightのような複雑なマップを作るつもりはなく、全体として小さな部屋のようなステージデザインで、迷宮のような設計ではないようです。この価格帯に合わせるためには、マップの深さを拡張しないなら、長いストーリーや多くのシーン、多くのステージで長さをカバーしてほしいです。</p>
<p>全体的に、画風が好きなプレイヤーにはおすすめです。他の人は様子を見てもいいかもしれません。
5年が経ちましたが、《微光之鏡》がますます良くなること、そして良いインディーゲームが増えることを願っています。</p>
        
        <hr><p>この記事は2023-01-11に<a href='https://guzhengsvt.cn/'>孤筝の温暖小家</a>で公開され、最終更新日は2023-01-11です</p><p>特別な記載がない限り、このブログのすべての記事は BY-NC-SA ライセンスの下で提供されています。転載の際は出典を明記してください！</p>]]>
      </description>
      
        <category>Review</category>
      
    </item>
    
      
      
      
    

    <item>
      <title>『私の三体 章北海伝』と『三体』アニメ</title>
      <link>https://guzhengsvt.cn/ja/post/review/%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%89%E4%BD%93-%E7%AB%A0%E5%8C%97%E6%B5%B7%E4%BC%A0%E4%B8%8E%E4%B8%89%E4%BD%93%E5%8A%A8%E7%94%BB/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 23:18:44 &#43;0800</pubDate>
      <author>lvbowen040427@163.com (孤筝)</author>
      <guid>https://guzhengsvt.cn/ja/post/review/%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%89%E4%BD%93-%E7%AB%A0%E5%8C%97%E6%B5%B7%E4%BC%A0%E4%B8%8E%E4%B8%89%E4%BD%93%E5%8A%A8%E7%94%BB/</guid>
      <description>
        <![CDATA[<h1>『私の三体 章北海伝』と『三体』アニメ</h1><p>著者：孤筝（lvbowen040427@163.com）</p>
        
          <p>答辩を見すぎて、『章北海伝』を再視聴して目を洗いたい。</p>
<p>私は実はSF小説のアニメ化を『三体』から始めることをお勧めしません。IPが大きすぎて、消化しきれません。今の中国のSF業界は劉慈欣ばかりに頼っているように見えますが、成熟したラブストーリー制作経験を持つ国内の映画業界はむしろ何夕から始めるべきだと思います。<br>
トップクラスの資金投入、超長期の制作時間をかけて、こんな出来栄えでは、中国SF産業にとって大きな打撃です。<br>
『我三』を制作した神游は『三体』を読み込んでいました。87年版『紅楼夢』の制作チームは全員が紅楼夢を読み、紅学者を顧問として招いていました。芸画開天の中に、一体何人が『三体』を最後まで一度でも読んだことがあるのでしょうか？<br>
商業にSFを与えるのではなく、SFに商業を与えるべきです。資本の流入がこの産業の発展に与える影響が良いか悪いかは、簡単には言えません。<br>
中国SFの道は、まだまだ遠いです。</p>
<p>さようなら、私がかつて見つめ、航路の目印だった日の出、見知らぬ道の残り火。</p>
<p>へへ、東方延緒、私の東方延緒、へへ（ブロックキャラにも萌えられるとは、さすが私だな？）</p>
        
        <hr><p>この記事は2023-01-02に<a href='https://guzhengsvt.cn/'>孤筝の温暖小家</a>で公開され、最終更新日は2023-01-02です</p><p>特別な記載がない限り、このブログのすべての記事は BY-NC-SA ライセンスの下で提供されています。転載の際は出典を明記してください！</p>]]>
      </description>
      
        <category>Review</category>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
