<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>美少女遊戲 on 孤筝の温暖小家</title><link>https://guzhengsvt.cn/zh-tw/tags/%E7%BE%8E%E5%B0%91%E5%A5%B3%E9%81%8A%E6%88%B2/</link><description>Recent content from 孤筝の温暖小家</description><generator>Hugo</generator><language>zh-tw</language><managingEditor>lvbowen040427@163.com (孤筝)</managingEditor><webMaster>lvbowen040427@163.com (孤筝)</webMaster><copyright>本部落格所有文章除特別聲明外，皆採用 BY-NC-SA 授權條款。轉載請註明出處！</copyright><lastBuildDate>Fri, 16 Dec 2022 14:46:04 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://guzhengsvt.cn/zh-tw/tags/%E7%BE%8E%E5%B0%91%E5%A5%B3%E9%81%8A%E6%88%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>《千戀＊萬花》鑑賞</title><link>https://guzhengsvt.cn/zh-tw/post/game/%E5%8D%83%E6%81%8B%E4%B8%87%E8%8A%B1%E9%89%B4%E8%B5%8F/</link><pubDate>Fri, 16 Dec 2022 14:46:04 +0800</pubDate><author>lvbowen040427@163.com (孤筝)</author><guid>https://guzhengsvt.cn/zh-tw/post/game/%E5%8D%83%E6%81%8B%E4%B8%87%E8%8A%B1%E9%89%B4%E8%B5%8F/</guid><description>
<![CDATA[<h1>《千戀＊萬花》鑑賞</h1><p>作者：孤筝（lvbowen040427@163.com）</p>
        
          <p><a href="https://store.hikarifield.co.jp/shop/senren_banka">《千戀＊萬花》（Senren＊Banka）</a></p>
<p>昨天一下午加一整夜八個小時推完叢雨線，今早又跑去聽了一遍OST，回味無窮。只能說柚子社作品確實是逃離現實的好去處。</p>
<p>我始終認為，劇情是一部galgame的靈魂，即使是butter也是如此。Butter首先是遊戲，然後才是H。</p>
<p>藝術（遊戲是第九藝術）的共情能力是評判作品好壞的重要指標，能讓讀者（聽眾/觀眾/玩家）融入情境，領會感情並與之共鳴的作品，至少在那個時代是優秀的作品。視覺小說與戲曲、音樂、文學作品、繪畫、書法等一樣，有著其獨特的情感載體和表達方式。</p>
<p>作為2016年的老遊戲，《千戀＊萬花》有著上乘的音樂，優秀的UI（尤其是柚子社的流程圖非常方便）、在今天依舊算精緻的風景畫和立繪（此處不得不吹一下動態Q版CG，太卡哇伊了，摸摸小雨的頭）。</p>
<p>男主大部分時候雙商在線，四個女主性格各異各有特色。這是很難得的，很多galgame編劇水平低下只好降低角色雙商來強行圓場，角色刻畫千篇一律讓人推完就忘。</p>
<p>論劇情，我只推完叢雨線，不好評價其他線，但是確實非常頂。H scene，是感情的水到渠成，而不是為H而H，整個叢雨線（除了後日談）三個H scene都是循序漸進自然流暢的，有力地推動了故事線和情感線的發展，真正做到了讓玩家「身心」共情。</p>
<p>最為難得的是，幾個女主的劇情體量近乎相等，看似真女主的看板娘朝武芳乃，並沒有過多的參和其他線。在各條線中，配角沒有搶正主風頭，又在關鍵時刻出現營造氣氛推動劇情，不至於完全消失。相比之下，隔壁《三色繪戀》在小菊線刀小菊，在文芷線刀小菊，實在是為虐而虐，讓菊黨恨不得鯊了編劇。</p>
<p>雖然很多劇情是廢萌日常，但是性格迥異的幾人日常也有滋有味，不至於白開水。活神仙叢雨、車王茉子、老實人芳乃、純情少女蕾娜，精彩的人設、各式的XP，再加上日式鄉村怪談讓這部發糖廢萌作受眾極廣（這也是為什麼《千戀＊萬花》是很多人的galgame入坑作）。</p>
<p>再來說說缺點或者說是遺憾。</p>
<p>雖然說UI設計的很好，但是我還是希望加上音樂和視頻的進度條。</p>
<p>多差分的立繪雖然豐富了對話時的表情表現，但是在H scene中的表現力和衝擊力還是不如動態的。</p>
<p>本作將崇神的相關懸疑拆分到各條角色線中，增加了玩家全推的動力，但是也讓單線戰士不能全部了解，蕾娜前期刻畫也較少，這或許就是難以兩全其美之處吧。</p>
<p>戰鬥部分，CG太少，表現力差（但是50塊錢6個可推角色總計二十幾個H scene還要什麼自行車）。</p>
<p>叢雨線的後日談部分最後叢雨的回答有點強行圓場的感覺，但作為經典福利回，後日談的劇情要求當然不能太苛刻。</p>
<p>總的來說《千戀＊萬花》的優秀是眾多老galgame玩家有目共睹的，不需要我過多吹噓，非常值得入手。Steam秋促過了恢復88r，但是去HIKARI FIELD官網買雙平台激活版只要50r。</p>
<p>近幾年在劇情方面稱得上優秀的galgame新作屈指可數，倒是不少久負盛名的老作品陸續出了官中版（在此感謝HIKARI FIELD，當然還要感謝無數老一輩漢化組的奉獻，沒有你們就沒有ACGN文化在中國的發揚光大）。前有《三色繪戀》TE讓玩家付費吃答辯，後有mirror2婊子立牌坊，《青夏軌跡》出官中但是戲畫社退圈。butter和galgame式微也不是一天兩天了，正處於也必將長期處於半死不活狀態，但是還不至於消亡。</p>
<p>方糖社的獸耳蘿莉很好，但是我還是更希望有著動人心弦的劇情的galgame作品越來越多。有人說表番看賣肉，裡番看劇情，拔作分析社會，是無病呻吟、強行昇華。其實優秀的作品確實有這樣的這樣的魔力。當年《緣之空》火出圈，靠的絕不僅僅是白毛兄妹等tag，倫理與愛情的衝突反應社會現實矛盾，穹妹孤身一人聲聲嘶喊，這些都是galgame身為藝術觸動人心的地方。</p>
<p>多年後我可能會記不清是叢雨還是從雨，是小凌還是小綾，但是那個月下等了我500年的綠毛我總不會忘，她帶給我太多的歡樂、溫馨與感動。</p>
<p>最後，我永遠喜歡幼刀。</p>
<p>***********以下涉及劇透，謹慎閱讀**********</p>
<p>昨天剛入手就停不下來，本來是當純拔作看的，前期瘋狂CTRL，沒看攻略誤打誤撞進了叢雨線。然後就是喜聞樂見的吃刀環節，不算很刀，但是由於沒有心理準備，在將臣和小雨第一次做的時候還是有點想哭。500年，我一定要給她一個平常女孩兒幸福的青春！她可以為了惠織這片土地活祭做300年刀靈（儘管是逃避），我就敢為她揮刀3000次、30000次、300000次！</p>
<p>後來看了攻略才知道，叢雨線最後推比較好，因為推完叢雨就很難再有動力推別的女主了。和叢雨500年的等待相比，其他人確實不值一提。這或許也是大部分galgame的通病，不能同時開後宮就會讓人產生負罪感。</p>
<p>開始的刀靈設定讓我想起萬花鏡裡的蓮華，崇神的設定也像，後來說到的活祭和漫長等待又讓我覺得叢雨像仙劍奇俠傳裡的龍葵，再到後來她誰也不像，小雨就是小雨，是活生生的人類。蓮華和「我」的相愛是前世、前前前世注定的。而叢雨與「我」的感情是逐步建立起來的，前期廢宅的設定也讓我感覺更真實、更有代入感。</p>
<p>雖然嘴上說著單線戰士，但是有時間還是會推其他線的，不然想想50塊感覺好虧（芳乃我來啦）。</p>
<p>幼刀：男人嘴上說的好聽，一個個還不是都喜歡美女.jpg</p>
        
        <hr><p>本文 2022-12-16 首發於 <a href='https://guzhengsvt.cn/'>孤筝の温暖小家</a>，最後修改於 2022-12-16</p><p>本部落格所有文章除特別聲明外，皆採用 BY-NC-SA 授權條款。轉載請註明出處！</p>]]></description><category>Game</category></item></channel></rss>