<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Game on 孤筝の温暖小家</title>
    <link>https://guzhengsvt.cn/zh-tw/categories/game/</link>
    <description>Recent content from 孤筝の温暖小家</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-tw</language>
    
    <managingEditor>lvbowen040427@163.com (孤筝)</managingEditor>
    <webMaster>lvbowen040427@163.com (孤筝)</webMaster>
    
    <copyright>本部落格所有文章除特別聲明外，皆採用 BY-NC-SA 授權條款。轉載請註明出處！</copyright>
    
    <lastBuildDate>Tue, 20 Aug 2024 21:51:15 +0800</lastBuildDate>
    
    
    <atom:link href="https://guzhengsvt.cn/zh-tw/categories/game/index.xml" rel="self" type="application/rss&#43;xml" />
    

    
      
      
      
    

    <item>
      <title>《黑神話：悟空》遊玩體驗（無雷）</title>
      <link>https://guzhengsvt.cn/zh-tw/post/game/%E9%BB%91%E7%A5%9E%E8%AF%9D%E6%82%9F%E7%A9%BA%E6%B8%B8%E7%8E%A9%E4%BD%93%E9%AA%8C%E6%97%A0%E9%80%8F/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 21:51:15 &#43;0800</pubDate>
      <author>lvbowen040427@163.com (孤筝)</author>
      <guid>https://guzhengsvt.cn/zh-tw/post/game/%E9%BB%91%E7%A5%9E%E8%AF%9D%E6%82%9F%E7%A9%BA%E6%B8%B8%E7%8E%A9%E4%BD%93%E9%AA%8C%E6%97%A0%E9%80%8F/</guid>
      <description>
        <![CDATA[<h1>《黑神話：悟空》遊玩體驗（無雷）</h1><p>作者：孤筝（lvbowen040427@163.com）</p>
        
          <p><strong>《悟空》</strong></p>
<p><strong>不見靈山兩鬢冬，雲海低懸霧九重。</strong></p>
<p><strong>鎖住心猿拴意馬，打破頑空始悟空。</strong></p>
<p><strong>三清道化元神固，一藏經傳緊箍鬆。</strong></p>
<p><strong>莫問前路幾春夏，靈山已在汝心中。</strong></p>
<p>（8.20凌晨睡不著寫的爛詩，現在再看真的挺不錯的）</p>
<p>客觀承認，黑神話：悟空還存在許多bug與優化問題，我一個朋友4060Ti遊戲打不開被擋在門外多時。</p>
<p>我目前沒有碰到bug，偶有卡頓掉幀但很少（12400F+7700XT）</p>
<h2 id="關於空氣牆">
<a class="header-anchor" href="#%e9%97%9c%e6%96%bc%e7%a9%ba%e6%b0%a3%e7%89%86"></a>
關於空氣牆
</h2><p>空氣牆問題存在，屬於遊科開發經驗不足或是做出了取捨。許多看似能過的路，走近卻發現是空氣牆。當然許多空氣牆處已經放了斷木、矮石擋著，但對於有跳躍的3D遊戲這很難打消玩家探索的慾望。在大家都知道遊戲裡藏了許多東西的情況下，我喜歡到處亂竄尋找這些隱藏內容，空氣牆經常挫傷我的探索熱情——你不知道前面那條看似能通過的竹林是空氣牆還是真有東西。</p>
<p>事實上遊戲是一個個箱庭式關卡，只不過路很多、有高低差、沒有地圖，偶有兩條路是能通聯通的。這不是開放世界，用空氣牆而非其他路障阻隔兩條路很容易誤導新手。</p>
<h2 id="關於引導">
<a class="header-anchor" href="#%e9%97%9c%e6%96%bc%e5%bc%95%e5%b0%8e"></a>
關於引導
</h2><p>土地廟（復活/存檔點）附近有明顯光跡引導，主線必經的妖王也會在沿路放火盆引導。其實一開始土地就提示了沿火盆走，但這個提示很容易被忽略以至於迷路。</p>
<p>缺乏地圖的情況下確實很容易迷路，尤其是第一回山林中，到處是一樣的植被，而許多洞口陰暗不明顯，我打完廣智轉了半個小時才找到靈虛子。</p>
<h2 id="關於地圖">
<a class="header-anchor" href="#%e9%97%9c%e6%96%bc%e5%9c%b0%e5%9c%96"></a>
關於地圖
</h2><p>有時候我想有地圖會不會解決各種麻煩，可若是提前知道了地圖樣貌，對於這樣的箱庭式設計來說，會不會少了很多驚喜（每條路的盡頭都有頭目/妖王/寶物等）。或許給一個空地圖然後經過的地方繪製著色是個可行的方案，就算不放在左上角常駐也可以放在設置（或土地廟）裡。</p>
<h2 id="關於鎖定">
<a class="header-anchor" href="#%e9%97%9c%e6%96%bc%e9%8e%96%e5%ae%9a"></a>
關於鎖定
</h2><p>我覺得現在的鎖定已經做得很好了，可以優化的點是有些boss招式位移又快有大視角拉不過來。有些boss的技能脫鎖後需要自己再次鎖定，在每分每秒都分外危險的戰鬥中這種臨時脫鎖真是致命（比如虎先鋒騙石化後會接個大拳脫鎖，大拳好躲但重新鎖定很費神，這段時間在視線外再接個斬刀就會掉大半血。）。</p>
<p>我目前還卡在虎先鋒，猴頭下酒幾十次（<strong>菜，就多練</strong>）。</p>
<h2 id="評價">
<a class="header-anchor" href="#%e8%a9%95%e5%83%b9"></a>
評價
</h2><p>這是一部<strong>有瑕之作</strong>，但僅就我已經體驗過的內容它真的值得90+的分數，不算各種文化、情懷加成。</p>
<p>我願意給它<strong>100分</strong>，因為這是獨屬於中華民族的驕傲和浪漫。外國人一玩就明白了，玩不明白就去學。</p>
<p>我相信，<strong>越是民族的，越是世界的。</strong></p>
<p>相信遊科已經給各位天命人和自己交出了一份滿意的答卷——《黑神話：悟空》並不完美，但它稱得上是中國第一部3A，也對得起這4年的期待。</p>
<p>只管往前走吧，走上取經路，比抵達靈山更重要。</p>
        
        <hr><p>本文 2024-08-20 首發於 <a href='https://guzhengsvt.cn/'>孤筝の温暖小家</a>，最後修改於 2024-08-20</p><p>本部落格所有文章除特別聲明外，皆採用 BY-NC-SA 授權條款。轉載請註明出處！</p>]]>
      </description>
      
        <category>Game</category>
      
    </item>
    
      
      
      
    

    <item>
      <title>我為什麼玩Galgame及Eden*簡評（部分劇透）</title>
      <link>https://guzhengsvt.cn/zh-tw/post/game/%E6%88%91%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%8E%A9galgame%E5%8F%8Aeden%E7%AE%80%E8%AF%84%E9%83%A8%E5%88%86%E5%89%A7%E9%80%8F/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 21:20:18 &#43;0800</pubDate>
      <author>lvbowen040427@163.com (孤筝)</author>
      <guid>https://guzhengsvt.cn/zh-tw/post/game/%E6%88%91%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%8E%A9galgame%E5%8F%8Aeden%E7%AE%80%E8%AF%84%E9%83%A8%E5%88%86%E5%89%A7%E9%80%8F/</guid>
      <description>
        <![CDATA[<h1>我為什麼玩Galgame及Eden*簡評（部分劇透）</h1><p>作者：孤筝（lvbowen040427@163.com）</p>
        
          <p>他們只是這顆星球上的兩個人。</p>
<p>今天凌晨推完Eden*，早上醒來後就一直迷迷糊糊的，一半是因為沒睡好，一半是因為後勁太強。</p>
<p>課沒怎麼聽進去，下午上完體育課洗個澡睡覺，即使很疲憊躺了一個小時也沒睡著，天門的<em>Sion</em>在腦海中盤旋，一幅幅畫面像是存檔點一樣在眼前閃現。</p>
<p>推Galgame（以下均指正常向galgame）對我來說是一個向外和向內的過程。</p>
<p>作為一個傻逼二次元，在不如意的三次元生活間隙我伸手向galgame尋求庇護，短暫地逃避到這片無人沾染的伊甸園。即使gal裡也有苦大仇深和惡虐輪迴，我知道劇本家最後總能讓我用局外人的上帝之手親自改寫注定的bad end；亦或者是在悲痛中瞥見現存的美好，帶著希望走向未來。galgame所描繪的世界，是永遠有希望的地方，這裡就是eden（伊甸園）。</p>
<p>在見證故事中形形色色的人物做出抉擇時，我也在向內反思自己——如果是我，我該如何選擇，我真的值得這樣美好的女孩嗎？我是否和Eden* 男主一樣沒有看清自己真正重要的東西而混混終日？</p>
<p>說回Eden*。</p>
<p>作為中二社（已倒閉）09年的作品，它的畫質放在今天可以說是「復古」，UI也沒有可圈可點之處。只有劇情和音樂，使它成為神作（並將長久地享有盛譽）。</p>
<p>音樂雖好，但是切換場景時的白屏，以及突然中斷的BGM，總能「恰如其分」地讓我幾欲噴薄而出地感情尷尬地懸於半空，實在是影響遊戲體驗。</p>
<p>而Eden* 的劇情真的很好嗎？</p>
<p>論戰鬥，Eden* 的打鬥劇情表現只能說合格，遠不如Fate Stay Night等戰鬥galgame（且Eden* 並不以戰鬥見長，為數不多的打鬥場景都是為了劇情需要體現人物矛盾衝突）。</p>
<p>論日常，其中對日常生活的描繪既不能將平淡寫得有趣化腐朽為神奇（相對於當下優秀的廢萌作品而言），也不能藉此引起衝突引人入勝。</p>
<p>論起伏，全篇少有讓人捉摸不透的懸念鋪墊，大部分劇情甚至結局都是看完1/3就能猜出來故事走向的程度——這正是Eden* 的可怕之處，缺少波瀾，反倒讓我的很多「逆向思維」式的猜測落空。</p>
<p>我曾以為不管怎樣總會有一隻「神來之手」，將剛剛走出危機的兩人推入新的漩渦；或者是將既定的宿命改變，給大家一個Happy end。但是沒有，什麼都沒有，</p>
<blockquote>
<p>朝霞消失後，就只剩下光天化日的現實了。
——《三體》</p></blockquote>
<p>Eden* 就是這樣，以非galgame式的「現實」，將所有人推向注定的結局。我曾無數次在心底吶喊：「不是這樣的對吧，不會的對吧，一定還有什麼辦法可以……」這一次身為「局外人」的我是如此的無力，單線設計、沒有選項，我只能眼睜睜看著籠中的鳥兒破籠而出展翅高飛，又收起她純白的羽翼沉眠於高天之地。</p>
<p>但是現實之外，還有著看似不那麼現實地部分。</p>
<p>未來、生命、責任、自由……Eden* 將一個個選項以「非遊戲選項」的形式擺在我和榛名亮面前。Eden* 並不教導我應該如何選擇，它只是將另一種被沉重現實掩蓋的可能揭示出來，並給我這個被垃圾的社會強姦的年輕人當頭一棒。</p>
<p>我曾沉湎於」庭有枇杷樹，吾妻死之年所手植也，今已亭亭如蓋矣「的肺腑之悲。而Eden* 告訴我，</p>
<blockquote>
<p>等到夏初，枇杷成熟，摘下來嚐嚐吧，她會很高興的。</p></blockquote>
<p>是啊，我就應該給枇杷樹澆水施肥，在夏天高高興興地吃枇杷。與詩音等人一起的美好回憶，如同手上的枇杷一樣，年年甘甜。</p>
<p>回過頭來再看，Eden* 這般平淡的劇情真的好嗎？很多人已經吹過，想來不需要我再添拙筆。多年之後，我或許會忘記詩音等人的名字，卻無法忘記，</p>
<blockquote>
<p>They Were Only Two, On The Planet.</p></blockquote>
        
        <hr><p>本文 2023-11-28 首發於 <a href='https://guzhengsvt.cn/'>孤筝の温暖小家</a>，最後修改於 2023-11-28</p><p>本部落格所有文章除特別聲明外，皆採用 BY-NC-SA 授權條款。轉載請註明出處！</p>]]>
      </description>
      
        <category>Game</category>
      
    </item>
    
      
      
      
    

    <item>
      <title>《千戀＊萬花》鑑賞</title>
      <link>https://guzhengsvt.cn/zh-tw/post/game/%E5%8D%83%E6%81%8B%E4%B8%87%E8%8A%B1%E9%89%B4%E8%B5%8F/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 14:46:04 &#43;0800</pubDate>
      <author>lvbowen040427@163.com (孤筝)</author>
      <guid>https://guzhengsvt.cn/zh-tw/post/game/%E5%8D%83%E6%81%8B%E4%B8%87%E8%8A%B1%E9%89%B4%E8%B5%8F/</guid>
      <description>
        <![CDATA[<h1>《千戀＊萬花》鑑賞</h1><p>作者：孤筝（lvbowen040427@163.com）</p>
        
          <p><a href="https://store.hikarifield.co.jp/shop/senren_banka">《千戀＊萬花》（Senren＊Banka）</a></p>
<p>昨天一下午加一整夜八個小時推完叢雨線，今早又跑去聽了一遍OST，回味無窮。只能說柚子社作品確實是逃離現實的好去處。</p>
<p>我始終認為，劇情是一部galgame的靈魂，即使是butter也是如此。Butter首先是遊戲，然後才是H。</p>
<p>藝術（遊戲是第九藝術）的共情能力是評判作品好壞的重要指標，能讓讀者（聽眾/觀眾/玩家）融入情境，領會感情並與之共鳴的作品，至少在那個時代是優秀的作品。視覺小說與戲曲、音樂、文學作品、繪畫、書法等一樣，有著其獨特的情感載體和表達方式。</p>
<p>作為2016年的老遊戲，《千戀＊萬花》有著上乘的音樂，優秀的UI（尤其是柚子社的流程圖非常方便）、在今天依舊算精緻的風景畫和立繪（此處不得不吹一下動態Q版CG，太卡哇伊了，摸摸小雨的頭）。</p>
<p>男主大部分時候雙商在線，四個女主性格各異各有特色。這是很難得的，很多galgame編劇水平低下只好降低角色雙商來強行圓場，角色刻畫千篇一律讓人推完就忘。</p>
<p>論劇情，我只推完叢雨線，不好評價其他線，但是確實非常頂。H scene，是感情的水到渠成，而不是為H而H，整個叢雨線（除了後日談）三個H scene都是循序漸進自然流暢的，有力地推動了故事線和情感線的發展，真正做到了讓玩家「身心」共情。</p>
<p>最為難得的是，幾個女主的劇情體量近乎相等，看似真女主的看板娘朝武芳乃，並沒有過多的參和其他線。在各條線中，配角沒有搶正主風頭，又在關鍵時刻出現營造氣氛推動劇情，不至於完全消失。相比之下，隔壁《三色繪戀》在小菊線刀小菊，在文芷線刀小菊，實在是為虐而虐，讓菊黨恨不得鯊了編劇。</p>
<p>雖然很多劇情是廢萌日常，但是性格迥異的幾人日常也有滋有味，不至於白開水。活神仙叢雨、車王茉子、老實人芳乃、純情少女蕾娜，精彩的人設、各式的XP，再加上日式鄉村怪談讓這部發糖廢萌作受眾極廣（這也是為什麼《千戀＊萬花》是很多人的galgame入坑作）。</p>
<p>再來說說缺點或者說是遺憾。</p>
<p>雖然說UI設計的很好，但是我還是希望加上音樂和視頻的進度條。</p>
<p>多差分的立繪雖然豐富了對話時的表情表現，但是在H scene中的表現力和衝擊力還是不如動態的。</p>
<p>本作將崇神的相關懸疑拆分到各條角色線中，增加了玩家全推的動力，但是也讓單線戰士不能全部了解，蕾娜前期刻畫也較少，這或許就是難以兩全其美之處吧。</p>
<p>戰鬥部分，CG太少，表現力差（但是50塊錢6個可推角色總計二十幾個H scene還要什麼自行車）。</p>
<p>叢雨線的後日談部分最後叢雨的回答有點強行圓場的感覺，但作為經典福利回，後日談的劇情要求當然不能太苛刻。</p>
<p>總的來說《千戀＊萬花》的優秀是眾多老galgame玩家有目共睹的，不需要我過多吹噓，非常值得入手。Steam秋促過了恢復88r，但是去HIKARI FIELD官網買雙平台激活版只要50r。</p>
<p>近幾年在劇情方面稱得上優秀的galgame新作屈指可數，倒是不少久負盛名的老作品陸續出了官中版（在此感謝HIKARI FIELD，當然還要感謝無數老一輩漢化組的奉獻，沒有你們就沒有ACGN文化在中國的發揚光大）。前有《三色繪戀》TE讓玩家付費吃答辯，後有mirror2婊子立牌坊，《青夏軌跡》出官中但是戲畫社退圈。butter和galgame式微也不是一天兩天了，正處於也必將長期處於半死不活狀態，但是還不至於消亡。</p>
<p>方糖社的獸耳蘿莉很好，但是我還是更希望有著動人心弦的劇情的galgame作品越來越多。有人說表番看賣肉，裡番看劇情，拔作分析社會，是無病呻吟、強行昇華。其實優秀的作品確實有這樣的這樣的魔力。當年《緣之空》火出圈，靠的絕不僅僅是白毛兄妹等tag，倫理與愛情的衝突反應社會現實矛盾，穹妹孤身一人聲聲嘶喊，這些都是galgame身為藝術觸動人心的地方。</p>
<p>多年後我可能會記不清是叢雨還是從雨，是小凌還是小綾，但是那個月下等了我500年的綠毛我總不會忘，她帶給我太多的歡樂、溫馨與感動。</p>
<p>最後，我永遠喜歡幼刀。</p>
<p>***********以下涉及劇透，謹慎閱讀**********</p>
<p>昨天剛入手就停不下來，本來是當純拔作看的，前期瘋狂CTRL，沒看攻略誤打誤撞進了叢雨線。然後就是喜聞樂見的吃刀環節，不算很刀，但是由於沒有心理準備，在將臣和小雨第一次做的時候還是有點想哭。500年，我一定要給她一個平常女孩兒幸福的青春！她可以為了惠織這片土地活祭做300年刀靈（儘管是逃避），我就敢為她揮刀3000次、30000次、300000次！</p>
<p>後來看了攻略才知道，叢雨線最後推比較好，因為推完叢雨就很難再有動力推別的女主了。和叢雨500年的等待相比，其他人確實不值一提。這或許也是大部分galgame的通病，不能同時開後宮就會讓人產生負罪感。</p>
<p>開始的刀靈設定讓我想起萬花鏡裡的蓮華，崇神的設定也像，後來說到的活祭和漫長等待又讓我覺得叢雨像仙劍奇俠傳裡的龍葵，再到後來她誰也不像，小雨就是小雨，是活生生的人類。蓮華和「我」的相愛是前世、前前前世注定的。而叢雨與「我」的感情是逐步建立起來的，前期廢宅的設定也讓我感覺更真實、更有代入感。</p>
<p>雖然嘴上說著單線戰士，但是有時間還是會推其他線的，不然想想50塊感覺好虧（芳乃我來啦）。</p>
<p>幼刀：男人嘴上說的好聽，一個個還不是都喜歡美女.jpg</p>
        
        <hr><p>本文 2022-12-16 首發於 <a href='https://guzhengsvt.cn/'>孤筝の温暖小家</a>，最後修改於 2022-12-16</p><p>本部落格所有文章除特別聲明外，皆採用 BY-NC-SA 授權條款。轉載請註明出處！</p>]]>
      </description>
      
        <category>Game</category>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
