<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Game on 孤筝の温暖小家</title><link>https://guzhengsvt.cn/zh-cn/categories/game/</link><description>Recent content from 孤筝の温暖小家</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><managingEditor>lvbowen040427@163.com (孤筝)</managingEditor><webMaster>lvbowen040427@163.com (孤筝)</webMaster><copyright>本博客所有文章除特别声明外，均采用 BY-NC-SA 许可协议。转载请注明出处！</copyright><lastBuildDate>Tue, 20 Aug 2024 21:51:15 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://guzhengsvt.cn/zh-cn/categories/game/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>《黑神话：悟空》游玩体验（无透）</title><link>https://guzhengsvt.cn/zh-cn/post/game/%E9%BB%91%E7%A5%9E%E8%AF%9D%E6%82%9F%E7%A9%BA%E6%B8%B8%E7%8E%A9%E4%BD%93%E9%AA%8C%E6%97%A0%E9%80%8F/</link><pubDate>Tue, 20 Aug 2024 21:51:15 +0800</pubDate><author>lvbowen040427@163.com (孤筝)</author><guid>https://guzhengsvt.cn/zh-cn/post/game/%E9%BB%91%E7%A5%9E%E8%AF%9D%E6%82%9F%E7%A9%BA%E6%B8%B8%E7%8E%A9%E4%BD%93%E9%AA%8C%E6%97%A0%E9%80%8F/</guid><description>
<![CDATA[<h1>《黑神话：悟空》游玩体验（无透）</h1><p>作者：孤筝（lvbowen040427@163.com）</p>
        
          <p><strong>《悟空》</strong></p>
<p><strong>不见灵山两鬓冬，云海低悬雾九重。</strong></p>
<p><strong>锁住心猿拴意马，打破顽空始悟空。</strong></p>
<p><strong>三清道化元神固，一藏经传紧箍松。</strong></p>
<p><strong>莫问前路几春夏，灵山已在汝心中。</strong></p>
<p>（8.20凌晨睡不着写的烂诗，现在再看真的挺不错的）</p>
<p>客观承认，黑神话：悟空还存在许多bug与优化问题，我一个朋友4060Ti游戏打不开被挡在门外多时。</p>
<p>我目前没有碰到bug，偶有卡顿掉帧但很少（12400F+7700XT）</p>
<h2 id="关于空气墙">
<a class="header-anchor" href="#%e5%85%b3%e4%ba%8e%e7%a9%ba%e6%b0%94%e5%a2%99"></a>
关于空气墙
</h2><p>空气墙问题存在，属于游科开发经验不足或是做出了取舍。许多看似能过的路，走近却发现是空气墙。当然许多空气墙处已经放了断木、矮石挡着，但对于有跳跃的3D游戏这很难打消玩家探索的欲望。在大家都知道游戏里藏了许多东西的情况下，我喜欢到处乱窜寻找这些隐藏内容，空气墙经常挫伤我的探索热情——你不知道前面那条看似能通过的竹林是空气墙还是真有东西。</p>
<p>事实上游戏是一个个箱庭式关卡，只不过路很多、有高低差、没有地图，偶有两条路是能通联通的。这不是开放世界，用空气墙而非其他路障阻隔两条路很容易误导新手。</p>
<h2 id="关于引导">
<a class="header-anchor" href="#%e5%85%b3%e4%ba%8e%e5%bc%95%e5%af%bc"></a>
关于引导
</h2><p>土地庙（复活/存档点）附近有明显光迹引导，主线必经的妖王也会在沿路放火盆引导。其实一开始土地就提示了沿火盆走，但这个提示很容易被忽略以至于迷路。</p>
<p>缺乏地图的情况下确实很容易迷路，尤其是第一回山林中，到处是一样的植被，而许多洞口阴暗不明显，我打完广智转了半个小时才找到灵虚子。</p>
<h2 id="关于地图">
<a class="header-anchor" href="#%e5%85%b3%e4%ba%8e%e5%9c%b0%e5%9b%be"></a>
关于地图
</h2><p>有时候我想有地图会不会解决各种麻烦，可若是提前知道了地图样貌，对于这样的箱庭式设计来说，会不会少了很多惊喜（每条路的尽头都有头目/妖王/宝物等）。或许给一个空地图然后经过的地方绘制着色是个可行的方案，就算不放在左上角常驻也可以放在设置（或土地庙）里。</p>
<h2 id="关于锁定">
<a class="header-anchor" href="#%e5%85%b3%e4%ba%8e%e9%94%81%e5%ae%9a"></a>
关于锁定
</h2><p>我觉得现在的锁定已经做得很好了，可以优化的点是有些boss招式位移又快有大视角拉不过来。有些boss的技能脱锁后需要自己再次锁定，在每分每秒都分外危险的战斗中这种临时脱锁真是致命（比如虎先锋骗石化后会接个大拳脱锁，大拳好躲但重新锁定很费神，这段时间在视线外再接个斩刀就会掉大半血。）。</p>
<p>我目前还卡在虎先锋，猴头下酒几十次（<strong>菜，就多练</strong>）。</p>
<h2 id="评价">
<a class="header-anchor" href="#%e8%af%84%e4%bb%b7"></a>
评价
</h2><p>这是一部<strong>有瑕之作</strong>，但仅就我已经体验过的内容它真的值得90+的分数，不算各种文化、情怀加成。</p>
<p>我愿意给它<strong>100分</strong>，因为这是独属于中华民族的骄傲和浪漫。外国人一玩就明白了，玩不明白就去学。</p>
<p>我相信，<strong>越是民族的，越是世界的。</strong></p>
<p>相信游科已经给各位天命人和自己交出了一份满意的答卷——《黑神话：悟空》并不完美，但它称得上是中国第一部3A，也对得起这4年的期待。</p>
<p>只管往前走吧，走上取经路，比抵达灵山更重要。</p>
        
        <hr><p>本文2024-08-20首发于<a href='https://guzhengsvt.cn/'>孤筝の温暖小家</a>，最后修改于2024-08-20</p><p>本博客所有文章除特别声明外，均采用 BY-NC-SA 许可协议。转载请注明出处！</p>]]></description><category>Game</category></item><item><title>我为什么玩Galgame及Eden*简评（部分剧透）</title><link>https://guzhengsvt.cn/zh-cn/post/game/%E6%88%91%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%8E%A9galgame%E5%8F%8Aeden%E7%AE%80%E8%AF%84%E9%83%A8%E5%88%86%E5%89%A7%E9%80%8F/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 21:20:18 +0800</pubDate><author>lvbowen040427@163.com (孤筝)</author><guid>https://guzhengsvt.cn/zh-cn/post/game/%E6%88%91%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%8E%A9galgame%E5%8F%8Aeden%E7%AE%80%E8%AF%84%E9%83%A8%E5%88%86%E5%89%A7%E9%80%8F/</guid><description>
<![CDATA[<h1>我为什么玩Galgame及Eden*简评（部分剧透）</h1><p>作者：孤筝（lvbowen040427@163.com）</p>
        
          <p>They Were Only Two, On The Planet.</p>
<p>今天凌晨推完Eden*，早上醒了后就一直迷迷糊糊的，一半是因为没睡好，一半是因为后劲大。</p>
<p>课没怎么听进去，下午上完体育课洗个澡睡觉，即使很疲惫躺了一个小时也没睡着，天門的<em>Sion</em>在脑海中盘旋，一幅幅画面像是存档点一样在眼前闪现。</p>
<p>推Galgame（以下均指正常向galgame）对我来说是一个向外和向内的过程。</p>
<p>作为一个傻逼二次元，在不如意的三次元生活间隙我伸手向galgame寻求庇护，短暂地逃避到这片无人沾染的伊甸园。即使gal里也有苦大仇深和恶虐轮回，我知道剧本家最后总能让我用局外人的上帝之手亲自改写注定的bad end；亦或者是在悲痛中瞥见现存的美好，带着希望走向未来。galgame所描绘的世界，是永远有希望的地方，这里就是eden（伊甸园）。</p>
<p>在见证故事中形形色色的人物做出抉择时，我也在向内反思自己——如果是我，我该如何选择，我真的值得这样美好的女孩吗？我是否和Eden* 男主一样没有看清自己真正重要的东西而混混终日？</p>
<p>说回Eden*。</p>
<p>作为中二社（已倒闭）09年的作品，它的画质放在今天可以说是“复古”，UI也没有可圈可点之处。只有剧情和音乐，使它成为神作（并将长久地享有盛誉）。</p>
<p>音乐虽好，但是切换场景时的白屏，以及突然中断的BGM，总能“恰如其分”地让我几欲喷薄而出地感情尴尬地悬于半空，实在是影响游戏体验。</p>
<p>而Eden* 的剧情真的很好吗？</p>
<p>论战斗，Eden* 的打斗剧情表现只能说合格，远不如Fate Stay Night等战斗galgame（且Eden* 并不以战斗见长，为数不多的打斗场景都是为了剧情需要体现人物矛盾冲突）。</p>
<p>论日常，其中对日常生活的描绘既不能将平淡写得有趣化腐朽为神奇（相对于当下优秀的废萌作品而言），也不能藉此引起冲突引人入胜。</p>
<p>论起伏，全篇少有让人捉摸不透的悬念铺垫，大部分剧情甚至结局都是看完1/3就能猜出来故事走向的程度——这正是Eden* 的可怕之处，缺少波澜，反倒让我的很多“逆向思维”式的猜测落空。</p>
<p>我曾以为不管怎样总会有一只“神来之手”，将刚刚走出危机的两人推入新的漩涡；或者是将既定的宿命改变，给大家一个Happy end。但是没有，什么都没有，</p>
<blockquote>
<p>朝霞消失后，就只剩下光天化日的现实了。
——《三体》</p></blockquote>
<p>Eden* 就是这样，以非galgame式的“现实”，将所有人推向注定的结局。我曾无数次在心底呐喊：“不是这样的对吧，不会的对吧，一定还有什么办法可以……”这一次身为“局外人”的我是如此的无力，单线设计、没有选项，我只能眼睁睁看着笼中的鸟儿破笼而出展翅高飞，又收起她纯白的羽翼沉眠于高天之地。</p>
<p>但是现实之外，还有着看似不那么现实地部分。</p>
<p>未来、生命、责任、自由……Eden* 将一个个选项以“非游戏选项”的形式摆在我和榛名亮面前。Eden* 并不教导我应该如何选择，它只是将另一种被沉重现实掩盖的可能揭示出来，并给我这个被垃圾的社会强奸的年轻人当头一棒。</p>
<p>我曾沉湎于”庭有枇杷树，吾妻死之年所手植也，今已亭亭如盖矣“的肺腑之悲。而Eden* 告诉我，</p>
<blockquote>
<p>等到夏初，枇杷成熟，摘下来尝尝吧，她会很高兴的。</p></blockquote>
<p>是啊，我就应该给枇杷树浇水施肥，在夏天高高兴兴地吃枇杷。与诗音等人一起的美好回忆，如同手上的枇杷一样，年年甘甜。</p>
<p>回过头来再看，Eden* 这般平淡的剧情真的好吗？很多人已经吹过，想来不需要我再添拙笔。多年之后，我或许会忘记诗音等人的名字，却无法忘记，</p>
<blockquote>
<p>They Were Only Two, On The Planet.</p></blockquote>
        
        <hr><p>本文2023-11-28首发于<a href='https://guzhengsvt.cn/'>孤筝の温暖小家</a>，最后修改于2023-11-28</p><p>本博客所有文章除特别声明外，均采用 BY-NC-SA 许可协议。转载请注明出处！</p>]]></description><category>Game</category></item><item><title>《千恋*万花》鉴赏</title><link>https://guzhengsvt.cn/zh-cn/post/game/%E5%8D%83%E6%81%8B%E4%B8%87%E8%8A%B1%E9%89%B4%E8%B5%8F/</link><pubDate>Fri, 16 Dec 2022 14:46:04 +0800</pubDate><author>lvbowen040427@163.com (孤筝)</author><guid>https://guzhengsvt.cn/zh-cn/post/game/%E5%8D%83%E6%81%8B%E4%B8%87%E8%8A%B1%E9%89%B4%E8%B5%8F/</guid><description>
<![CDATA[<h1>《千恋*万花》鉴赏</h1><p>作者：孤筝（lvbowen040427@163.com）</p>
        
          <p><a href="https://store.hikarifield.co.jp/shop/senren_banka">《千恋*万花》（Senren*Banka）</a></p>
<p>昨天一下午一夜八个小时推完丛雨线，今早又跑去听了一遍OST，回味无穷。只能说柚子社作品确实是逃离现实的好去处。</p>
<p>我始终认为，剧情是一部galgame的灵魂，即使是butter也是如此。Butter首先是游戏，然后才是H。</p>
<p>艺术（游戏是第九艺术）的共情能力是评判作品好坏重要指标，能让读者（听众/观众/玩家）融入情境，领会感情并与之共鸣的作品，至少在那个时代是优秀的作品。视觉小说与戏曲、音乐、文学作品、绘画、书法等一样，有着其独特的情感载体和表达方式。</p>
<p>作为2016年的老游戏，《千恋*万花》有着上乘的音乐，优秀的UI（尤其是柚子社的流程图非常方便）、在今天依旧算精致的风景画和立绘（此处不得不吹一下动态Q版CG，太卡哇伊了，摸摸小雨的头）。</p>
<p>男主大部分时候双商在线，四个女主性格各异各有特色。这是很难得的，很多galgame编剧水平低下只好降低角色双商来强行圆场，角色刻画千篇一律让人推完就忘。</p>
<p>论剧情，我只推完丛雨线，不好评价其他线，但是确实非常顶。H scene，是感情的水到渠成，而不是为H而H，整个丛雨线（除了后日谈）三个H scene都是循序渐进自然流畅的，有力地推动了故事线和情感线的发展，真正做到了让玩家“身心”共情。</p>
<p>最为难得的是，几个女主的剧情体量近乎相等，看似真女主的看板娘朝武芳乃，并没有过多的参和其他线。在各条线中，配角没有抢正主风头，又在关键时刻出现营造气氛推动剧情，不至于完全消失。相比之下，隔壁《三色绘恋》在小菊线刀小菊，在文芷线刀小菊，实在是为虐而虐，让菊党恨不得鲨了编剧。</p>
<p>虽然很多剧情是废萌日常，但是性格迥异的几人日常也有滋有味，不至于白开水。活神仙丛雨、车王茉子、老实人芳乃、纯情少女蕾娜，精彩的人设、各式的XP，再加上日式乡村怪谈让这部发糖废萌作受众极广（这也是为什么《千恋*万花》是很多人的galgame入坑作）。</p>
<p>再来说说缺点或者说是遗憾。</p>
<p>虽然说UI设计的很好，但是我还是希望加上音乐和视频的进度条。</p>
<p>多差分的立绘虽然丰富了对话时的表情表现，但是在H scene中的表现力和冲击力还是不如动态的。</p>
<p>本作将崇神的相关悬疑拆分到各条角色线中，增加了玩家全推的动力，但是也让单线战士不能全部了解，蕾娜前期刻画也较少，这或许就是难以两全其美之处吧。</p>
<p>战斗部分，CG太少，表现力差（但是50块钱6个可推角色总计二十几个H scene还要什么自行车）。</p>
<p>丛雨线的后日谈部分最后丛雨的回答有点强行圆场的感觉，但作为经典福利回，后日谈的剧情要求当然不能太苛刻。</p>
<p>总的来说《千恋*万花》的优秀是众多老galgame玩家有目共睹的，不需要我过多吹嘘，非常值得入手。Steam秋促过了恢复88r，但是去HIKARI FIELD官网买双平台激活版只要50r。</p>
<p>近几年在剧情方面称得上优秀的galgame新作屈指可数，倒是不少久负盛名的老作品陆续出了官中版（在此感谢HIKARI FIELD，当然还要感谢无数老一辈汉化组的奉献，没有你们就没有ACGN文化在中国的发扬光大）。前有《三色绘恋》TE让玩家付费吃答辩，后有mirror2婊子立牌坊，《青夏轨迹》出官中但是戏画社退圈。butter和galgame式微也不是一天两天了，正处于也必将长期处于半死不活状态，但是还不至于消亡。</p>
<p>方糖社的兽耳萝莉很好，但是我还是更希望有着动人心弦的剧情的galgame作品越来越多。有人说表番看卖肉，里番看剧情，拔作分析社会，是无病呻吟、强行升华。其实优秀的作品确实有这样的这样的魔力。当年《缘之空》火出圈，靠的绝不仅仅是白毛兄妹等tag，伦理与爱情的冲突反应社会现实矛盾，穹妹孤身一人声声嘶喊，这些都是galgame身为艺术触动人心的地方。</p>
<p>多年后我可能会记不清是丛雨还是从雨，是小凌还是小绫，但是那个月下等了我500年的绿毛我总不会忘，她带给我太多的欢乐、温馨与感动。</p>
<p>最后，我永远喜欢幼刀。</p>
<p>***********以下涉及剧透，谨慎阅读**********</p>
<p>昨天刚入手就停不下来，本来是当纯拔作看的，前期疯狂CTRL，没看攻略误打误撞进了丛雨线。然后就是喜闻乐见的吃刀环节，不算很刀，但是由于没有心理准备，在将臣和小雨第一次做的时候还是有点想哭。500年，我一定要给她一个平常女孩儿幸福的青春！她可以为了惠织这片土地活祭做300年刀灵（尽管是逃避），我就敢为她挥刀3000次、30000次、300000次！</p>
<p>后来看了攻略才知道，丛雨线最后推比较好，因为推完丛雨就很难再有动力推别的女主了。和丛雨500年的等待相比，其他人确实不值一提。这或许也是大部分galgame的通病，不能同时开后宫就会让人产生负罪感。</p>
<p>开始的刀灵设定让我想起万花镜里的莲华，崇神的设定也像，后来说到的活祭和漫长等待又让我觉得丛雨像仙剑奇侠传里的龙葵，再到后来她谁也不像，小雨就是小雨，是活生生的人类。莲华和“我”的相爱是前世、前前前世注定的。而丛雨与“我”的感情是逐步建立起来的，前期废宅的设定也让我感觉更真实、更有代入感。</p>
<p>虽然嘴上说着单线战士，但是有时间还是会推其他线的，不然想想50块感觉好亏（芳乃我来啦）。</p>
<p>幼刀：男人嘴上说的好听，一个个还不是都喜欢美女.jpg</p>
        
        <hr><p>本文2022-12-16首发于<a href='https://guzhengsvt.cn/'>孤筝の温暖小家</a>，最后修改于2022-12-16</p><p>本博客所有文章除特别声明外，均采用 BY-NC-SA 许可协议。转载请注明出处！</p>]]></description><category>Game</category></item></channel></rss>